---
templateKey: "blog-page"
path: /blog/all
title: Хочешь сделать лучшее АйОС приложение? Делай как они
description: Если твое приложение в этом списке, то время праздновать!
date: 2019-05-21T18:48:59.664Z
hero: /img/ios-apps.png
categories: advices
tags: ["айос", "дизайн", "ui"]
---

Если твое приложение в этом списке, то время праздновать! Если нет — читай статью и делай, как эти разработчики.

## Лучшие приложения

В АйОС 11 Эппл наконец выпустили новую дизайн систему, которую они до этого тестировали в Эппл Музыке. Я говорю про новые стандарты дизайна приложений с большими заголовками. Очень много людей, которые хейтят такой дизайн, но мне он очень нравится. Это заслуга хорошей типографики — шрифт Сан Франциско крут.

![АйОС ЮАй](/img/ios-ui-apps.png "АйОС ЮАй")

<figcaption>Memento, PDF Viewer и WhatsApp</figcaption>

После двух лет много разработчиков перешли на новый дизайн, но многие из них делают не такой дизайн, как рекомендует Эппл, а лишь похожий. Это выглядит еще хуже, чем если бы они делали полностью свой дизайн. неправильные шрифты, размеры текст, анимация... Поэтому я и пишу эту статью, чтоб сказать спасибо разработчикам, которые стараются и показать другим, как надо это делать.

### Memento

Очень хороший пример. Это приложение напоминаний, которое работает вместе со стандартным Айфоновским, короторое до сих пор ужасно. Различные темы оформления, кастомизации интерфейсся и многое другое. Это приложение платное, но того стоит.

### Procreate

Procreate — приложение для креаторов (уау). У них есть и карманная версия для Айфона и обе версии соответствуют дизайн гайдлайнам. Я не использую это приложение, но я видел скриншоты, видео и много хороший отзывов — просто подпишитесь на них в [Твиттере](https://twitter.com/Procreate)

### PDF Viewer

Очень хорошее приложение от команды ПСПДФКит. Использую почти каждый день, потому что в школе удобнее открывать ПДФки, вместо таскания учебников. Я нашел это приложение у [Федерико Витичи](https://twitter.com/viticci) в Твиттере. У него очень много функций, возможно, даже больше, чем во многих десктопных приложениях, и есть кастомные темы. Есть платная версия, но мне и бесплатной достаточно. Также поддерживаются вкладки.

### WhatsApp

Я не люблю Вотсап, потому что есть Телеграм, но они поддерживают этот дизайн, поэтому я не могу не упомянуть их тут.

Также много других приложений, как Scriptable — пожалуйста, почини поисковое меню, — Jayson, Pretext и много других, которые я не использую, как Timery и MindNode.

Если вы можете предложить еще, то напишите мне в [Телеграм](https://t.me/dtroode) или [Твиттер](https://twitter.com/dtroode)